%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}
\label{ch:inleiding}

Web agencies worden geconfronteerd met steeds complexere uitdagingen in het beheren van hun projecten, resources en klantcommunicatie. Uit recent onderzoek van \textcite{Reid2014} blijkt dat de huidige gefragmenteerde aanpak, waarbij verschillende tools worden gebruikt voor verschillende aspecten van het werkproces, leidt tot significante inefficiënties en communicatieproblemen.

\section{Probleemstelling}
\label{sec:probleemstelling}

Moderne web agencies worstelen met drie kernproblemen in hun dagelijkse werking:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Gefragmenteerde workflows}: Teams gebruiken gemiddeld 5-8 verschillende tools voor projectmanagement, communicatie en resourcebeheer \autocite{Alexander2019}. Deze fragmentatie leidt tot tijdverlies, miscommunicatie en verminderde productiviteit.
    
    \item \textbf{Inefficiënt resourcebeheer}: Het ontbreken van een gecentraliseerd systeem voor het beheren van code snippets, design assets en projectdocumentatie resulteert in dubbel werk en inconsistente outputs \autocite{Wilson2023}.
    
    \item \textbf{Beperkte klanttransparantie}: Bestaande oplossingen bieden onvoldoende mogelijkheden voor effectieve klantcommunicatie en projectvoortgang monitoring \autocite{Zhang2024}.
\end{enumerate}

\section{Onderzoeksvraag}
\label{sec:onderzoeksvraag}

De centrale onderzoeksvraag van deze bachelorproef luidt:

\begin{quote}
    Hoe kan een geïntegreerd platform worden ontwikkeld dat de workflows van web agencies optimaliseert door project management, resource beheer en klantcommunicatie te combineren in één coherent systeem?
\end{quote}

Deze hoofdvraag wordt ondersteund door de volgende deelvragen:

\begin{itemize}
    \item Welke functionaliteiten zijn essentieel voor effectief projectmanagement in web agencies?
    \item Hoe kan een resource library worden geïmplementeerd die code, design en documentatie effectief beheert?
    \item Welke features zijn nodig voor optimale klantcommunicatie en projecttransparantie?
    \item Hoe kunnen externe systemen (zoals Google Calendar) worden geïntegreerd voor maximale efficiency?
\end{itemize}

\section{Onderzoeksdoelstelling}
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}

Het doel van dit onderzoek is het ontwikkelen van een geïntegreerd platform dat:

\begin{itemize}
    \item Project- en taakmanagement combineert met resource beheer
    \item Een uitgebreide resource library biedt voor code, design en documentatie
    \item Real-time collaboratie mogelijk maakt voor teamleden
    \item Een transparant klantportaal biedt met fase-tracking en revisie mogelijkheden
    \item Integreert met externe systemen zoals Google Calendar
\end{itemize}

\section{Opzet van deze bachelorproef}
\label{sec:opzet}

Deze bachelorproef is als volgt gestructureerd:

\begin{description}
    \item[Stand van zaken] Analyseert de huidige tools en praktijken in web agencies, identificeert tekortkomingen en onderzoekt moderne oplossingsrichtingen.
    
    \item[Methodologie] Beschrijft de ontwikkelingsaanpak, gebruikte technologieën en evaluatiemethoden.
    
    \item[Implementatie] Presenteert de technische realisatie van het platform, inclusief architectuur en kernfunctionaliteiten.
    
    \item[Evaluatie] Bespreekt de resultaten van gebruikerstests en vergelijkt het platform met bestaande oplossingen.
    
    \item[Conclusie] Vat de belangrijkste bevindingen samen en doet aanbevelingen voor toekomstig onderzoek.
\end{description}

Dit onderzoek draagt bij aan de ontwikkeling van efficiëntere werkprocessen binnen web agencies en biedt een basis voor verdere innovatie in geïntegreerde ontwikkelplatforms.