%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Ontwikkeling van een all-in-one platform voor web agencies ter verbetering van communicatie, projectbeheer en resource management}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Zeneli Dion}
\email{dion.zeneli@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
% \supervisor[Co-promotor]{S. Beekman (Synalco, \href{mailto:sigrid.beekman@synalco.be}{sigrid.beekman@synalco.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Web Agencies, All-in-One Platform, Communicatie, Resource Library}

\begin{document}
    
    \begin{abstract}
      Dit onderzoeksvoorstel richt zich op het ontwikkelen van een all-in-one platform speciaal ontworpen voor web agencies. Het platform zal een centrale plaats bieden waar alle nodige tools aanwezig zijn voor het efficiënt beheren van projecten, taken, communicatie en resources. Het bevat functies zoals een uitgebreid takenbeheer, een systeem voor het plannen van vergaderingen, en een sectie voor het delen en beheren van design- en code-resources.
      \\
      \\
      Een belangrijk onderdeel is de resource library, waar medewerkers eenvoudig designs, Figma-bestanden en code snippets kunnen opslaan, bekijken en zelfs live aanpassen. Dit maakt het samenwerken tussen ontwerpers en ontwikkelaars efficiënter en intuïtiever. Daarnaast is er een speciaal gedeelte voor klanten waar ze toegang hebben tot alle geplande en voltooide deliverables. Klanten kunnen hier zien wat er op elk moment gebeurt, delivarables downloaden, en herhalingen van bepaalde delen aanvragen indien nodig.
      \\
      \\
      \textcolor{gray}{Het platform speelt in op de uitdaging waarmee veel agencies te maken hebben: het gebrek aan een gecentraliseerde en gestroomlijnde aanpak voor hun werkprocessen.} De centrale probleemstelling is hoe agencies efficiënter kunnen werken en tegelijkertijd transparanter kunnen communiceren met hun klanten. De centrale onderzoeksvraag is: \textcolor{gray}{Hoe kan een gecentraliseerd platform de interne workflow van web agencies verbeteren en tegelijkertijd de transparantie naar klanten vergroten?}
      \\
      \\
      De onderzoeksdoelstelling is het ontwikkelen van een werkend prototype van dit platform. Verwachte resultaten zijn onder andere een functioneel platform dat de productiviteit verhoogt, de samenwerking binnen teams verbetert, en een betere relatie met klanten mogelijk maakt. Het project biedt een aanzienlijke meerwaarde door alle essentiële tools in één overzichtelijk systeem samen te brengen.
    \end{abstract}
    
    \tableofcontents
    
    % De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
    % kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
    \input{voorstel-inhoud}
    
    \printbibliography[heading=bibintoc]
    
\end{document}